# Windows

## недостатки
## vs [[Linux]]
- медленная файловая система
	- NTFS vs EXT3 где-то x2 на мелких файлах (компиляция)
- закрытость
- платность
- [[импортозамещение#запрет импортного ПО|потенциальный запрет к использованию]] в рамках [[импортозамещение|импортозамещения]]